%%=============================================================================
%% Inleiding
%%=============================================================================

\chapter{JavaScript frameworks vergelijking}
\label{ch:onderzoek}

In dit hoofdstuk zal mijn onderzoek uitgebreid uigelegd worden. Alle criteria die hiervoor besproken zijn zullen hier vergeleken worden met elkaar. Hieruit zal later een conclusie genomen worden. In de praktische vergelijking zullen ook de test applicaties grondig verduidelijkt worden.

\section{Theoretische vergelijking}
\label{sec:theoretische_vergelijking}

In dit onderdeel zal de theoretische vergelijking gemaakt worden aan de hand van de literatuurstudie. We gaan alle vergelijking criteria die besproken zijn in Hoofdstuk \ref{sec:Theoretische_Vergelijking}.

Alle resultaten zijn aanwezig in tabel \ref{table:theoretische_vergelijking}.

\begin{table}[]
	\centering
	\caption{Theoretische vergelijking}
	\label{table:theoretische_vergelijking}
	\begin{tabular}{|p{7cm}||p{3cm}|p{3cm}|p{3cm}|}
		\hline
		&Angular &Vue   &React \\ \hline \hline
		Wat zijn de resultaten op Google Trends van deze drie frameworks?
		&\multicolumn{3}{c|}{REF NAAR FOTO}\\ \hline
		Wat zijn de resultaten op StackOverflow Trends van deze drie frameworks?
		&\multicolumn{3}{c|}{REF NAAR FOTO}\\ \hline
		Hoeveel GitHub watchers telt het framework? \autocite{github_front-end_????} 
		&3040     &4927  &5850 \\ \hline
		Voorkomt het framework Cross Site Request Forgery? \autocite{_angular_2018-1}
		&Ja         &Nee    &Nee \\ \hline
		Voorkomt het framework Cross Site Scripting? \autocite{_angular_2018-1}
		&Ja         &Nee    &Nee \\ \hline
		Bestaat er een tool om code te genereren?
		&Ja         &Ja     &Ja       \\ \hline
		Wordt het framework gebruikt door een grote organisatie? \autocite{_made_????} \autocite{_made_????-1}
		&Ja         &Vond geen kwaliteitsvolle bronnen &Ja \\ \hline
		Ondersteunt het framework mobiele apparaten?
		&Ja         &Ja     &Ja       \\ \hline
		Heeft de framework een specifiek ontwerp patroon waardoor het development van verschillende lagen of componenten makkelijker word?
		&Ja         &Nee   &Nee       \\ \hline
		Ondersteund het framework een component gebaseerde methodologie?
		&Ja         &Ja     &Ja       \\ \hline
		Ondersteund het framework unit tests? \autocite{_testing_2018} \autocite{_testing_2018-2} \autocite{_testing_2018-1}
		&Ja         &Ja     &Ja       \\ \hline
		Ondersteund het framework integratie tests?
		&Ja         &Ja     &Ja      \\  \hline
	\end{tabular}
\end{table}


\section{Praktische vergelijking}
\label{sec:praktische_vergelijking}
In dit onderdeel worden alle praktische vergelijkingen gemaakt. Dit word gedaan door de resultaten van de performance tests en software complexiteit te vergelijken.

Om alle tests zo eerlijk en correct mogelijk te laten verlopen zullen we onze omgevingsfactoren gelijk stellen bij alle tests. De tests die uitgevoerd worden in dit onderzoek zijn uitgevoerd met volgende setup:

\begin{itemize}
	\item Windows 10 Home 64 bits (10.0, build16299)
	\item Intel Core i7-4790 CPU @ 3.6GHz
	\item 8GB RAM
	\item Google Chrome 66.0.3359.139
\end{itemize}

Bij elke test zullen alle mogelijke processen op de pc gestopt worden behalve de browser.

\subsection{Grootte}
\label{sec:grootte}

Hier zullen de filesizes besproken worden die in de netwerk tab van de browser gedownload moeten worden.

We zien hier dat React en Vue zeer sterk bij elkaar liggen met amper 30 kilobytes verschil. Angular daarentegen heeft een geweldige grootte van 3160 kilobytes. De reden hiervoor is omdat Angular een compleet framework meestuurd. Als deze applicaties groter zouden zijn dan zou het verschil kleiner geweest zijn. Dit is iets waar in het begin van deze tests geen rekening mee gehouden is maar waar wel veel uit geleerd kan worden.

\begin{table}[]
	\centering
	\caption{Grootte in kilobytes}
	\label{table:file_sizes}
	\begin{tabular}{|c|c|c|} \hline
		Angular &Vue   &React \\ \hline
		3160     &90.3  &128.4 \\ \hline
	\end{tabular}
\end{table}

\subsection{First meaningfull paint}
\label{sec:first_meaningfull_paint}

In dit onderdeel zullen we de first meaningfull paint resultaten bespreken. Elke test is tien keer uitgevoerd op elke pagina. De first meaningfull paint is de tijd waarop de pagina het eerst zichtbaar wordt. Deze test werd maar tien keer uitgevoerd omdat deze waarde nooit veel zal verschillen op elke computer in perfecte omstandigheden.

\begin{table}[]
	\centering
	\caption{First meaningfull paint in milliseconden}
	\label{table:first_meaningfull_paint}
	\begin{tabular}{c|c|c|c|} \hline
									&Angular       &Vue        &React      \\ \hline
		gemiddelde			&20270.00     &1845.00  &2304.00 \\ \hline
		minimuum			&19890.00     &1810.00  &2200.00  \\ \hline
		maximuum			&20870.00    &1890.00  &2500.00 \\ \hline
		mediaan				   &20230.00    &1840.00  &2295.00 \\ \hline
		standaarddeviatie &340.94        &24.187    &84.758    \\ \hline
	\end{tabular}
\end{table}

\subsection{Tarief}
\label{sec:tarief}







